唔撚想做你Staycation生意！酒店業主聯會：如果唔通關，酒店業只能被迫繼續做本地市場生意

【Now新聞台】酒店業主聯會指，中秋及國慶四日連假，市民留港度假，整體酒店平均入住率有六到七成，一些高檔及度假式酒店入住率有七、八成，個別甚至達到九成，而房價就跌約一半，認為本地度假無法成為酒店業主要收入來源。

酒店業主聯會執行總幹事李漢城：「純粹靠本地的旅客，變成是『塘水滾塘魚』，幫助不大，只不過是目前困境之下，有收入支付部分人工、燈油火蠟，希望將每一個月虧損情況減低。我相信這個時間看到，年底到明年初情況如果繼續沒有改善，如通關方面做不到，或局部開放不到，酒店業只能被迫繼續做本地市場生意。

行動最實際啦 全部都用之前原價咪得！ package 收起哂 即刻唔洗做！

你班乞兒半價先黎住酒店知唔知醜？

本地客開由頭招呼到落尾
外地客放低行李就出去

快啲執笠啦

搞手但求打個和架炸

通關班蝗咪又係住賓館 係沙灘紮營 關你酒店尻事

咁撚把炮咪撚做LOCAL生意呀嘛
戇撚鳩

咁咪無撚做囉

拆咁D酒店 用黎起樓啦

問題係而家冇外地客
本地客俾錢你賺唔要
就唔好扮晒嘢叫苦連天好慘啊冇收入

依家啲酒店係"被迫"serve你班窮閪入黎又飲又食呀！

公然反對習總內循環經濟理論

咁咪唔好出package囉
就係見你平先去幫襯 之前個價離撚晒地
你咪繼續做返原價 餐飲另計
睇下邊個死先

其實都係時侯由酒店業轉型啦，而家世界大環境咁差，又疫情，酒店旅遊都會減小，趁機轉型搞下實業好過啦

以前咩都唔洗做千幾蚊晚 日日爆緊係過癮啦, 大時大節2,3千蚊晚都大把人爭

有收入咪算囉。仲學人屌客？一打唔駛找

人哋即日來回通關駛鬼住

酒店業班死藍絲日日阿之阿咗唔好喺度搵食吖嘛

俾你通關又點？支那客唔會住高級酒店，外國客又未必有，咪一樣仆街？

邊間酒店再出package就正衰仔

商務客先最賺錢
而家啲公司發覺視像開會都冇乜問題
就算飛得返呢啲客都會少左
繼續用疫情前既態度做生意囉
等死啦

李漢城係邊間酒店

即係話人地內循環行唔通姐
違反國安法，要拉

一於本地人全部mark up 50%

咁又唔係既 商務客都有好多款 不過宜家全球經濟攬炒 又無made in hk洗撚黎香港咩

要不是我們香港人 你酒店業早完蛋了

都幾撚好笑d package又係你地自己出既 但係我黎幫襯你又要俾你屌

咁撚唔想做local客咪shut down唔好做生意囉

都on99 又要做又要屌 好似d客渣支槍迫你咁

本地人=賤民

一於MARK夠200%啦

要不是大陸........

香港人真係好難做
賺中國人錢又要受氣
洗錢都要受返香港人氣

本地度假無法成為酒店業主要收入來源。

請問依幾個月酒店收入係靠咩既呢

本身冇婚宴死八成

本地既都咪撚去啦

屌佢老母

做生意做到揀客咁撚串

笑死 香港客真係賤過地底泥
送錢比佢都比人屌

仲衰過乞衣,起碼畀錢佢都會講聲多謝

香港原本酒店既價錢
去到外國質素好幾多 大家心照

支持全部收原價租俾HG做生意

李漢城是否不支持內循環？

日本：河口湖富士山景露台獨立風呂和室一泊二食

香港：城市景 早餐另加300/人

其實講得無錯酒店mark up咁多應該做外國大陸人生意，減少香港內耗，對經濟先有幫助。如果做staycation=大陸內循環，長遠黎講大家都無著數

香港d酒店房細到仆街都算
景又無services又無 唔減價鬼幫襯

冇計，價錢差一半以上，同埋好多時集中係weekend，對人地酒店黎講叫救命都好正常姐

通關？想整啲酒店群組出嚟咪出聲囉

Aggar

以前啲酒店真係貴到hihi
我估做staycation少咗幾倍利潤

咁係d員工叫啫

關阿業主咩事

錢又照搵員工照剝削

標題黨
佢講嘅野無錯wor
只靠本地生意唔夠做收入來源
幾時有話唔想做本地生意？

內循環呢啲好嘢黎架喎

香港酒店業係自己玩死自己
定位定價服務又低低地咁
咩都要個客自己同前枱講
唔係就安排最差既房型比你
係人都唔想幫襯你啦
香港連好多五星完全唔識做
未試過自己打電話問下個客有冇野慶祝
需唔需要花同cake list 鐘意淋浴同浸浴都撚理你
仲點撚會有好印象
去Tiffany 買隻戒指職員都識拎支水比你慢慢選啦

好難為你Wo

唔好講其他國家有冇人黎
只要一日仲有case
支那人都未必會落黎
因為支那零感染啊，好安全啊
香港仲有咁多，好危險啊
通左都冇用
做生意係要用腦架
唔用腦就梗係執柒左佢啦

香港係好多mnc既headquarter
好多時啲人要黎開會
不過呢年視像會議個個用慣哂
可能除左agm都唔洗再過黎開會
呢班商務客由一年幾次變一年一次
啲酒店都夠死

咁咪咪撚賺囉
執柒佢囉

不如問下 點解本地人要住酒店

酒店個用意都係俾外地人我嘅短期住宿

唔唸下點樣吸全世界既客
靠支那遲早都仆街嫁啦
家下武肺咪提早幫你仆街囉

咁事實上酒店的確唔會係靠本地人既
不過可以修釋下講得好d

呢個聯會講嘅嘢同個旅遊業區議員咁似嘅？

只撚"被迫"做本地客生意???

乜撚野叫被迫？咪就係唔撚想做你生意囉！

咁撚樣都講到出口？

自己呃自己左n年

你知唔知仲有好多中層要拎件實物/ 實地同人講點搞 視像點取代

不如執柒哂佢啦！

咁咪收番千幾二千一晚囉

Courier+VC

慘得過啲人比人當狗咁撚都仲繼續幫襯

知醜

所以無住過

老闆想收中囯國人錢攬炒

算唔算係？

賓館轉型月租 二千元包水電

呢條友本身係邊間酒店？

咁撚臭串咪以後寫明唔招待香港人入住囉

其實點解會講到咁慘
我係同女友會每月去幾次酒店嘅
早一兩星期去住hyatt centric
我未試過喺香港住酒店 check in 要打幾個圈蛇餅
果日仲要已經係閒日黎
講緊啲房都唔係平
我果間已經要2千幾

支持通番小小關
等大陸又唔多人黎到
香港D人又怕左大陸人佢

特色黎，以前賺開幾千蚊一夜，唔洗做，而家劈半仲要做野味慘

藥房炒口罩個期味又係咁，一話口罩入返貨，就話做唔住，唔想俾口罩個價回落

咁酒店就不嬲都唔expect 係serve 本地客架啦...
冇事冇幹香港人咪最多去local 酒店食飯同結婚
佢以前收幾貴撚尻自由行又唔會影響香港人
唔同水貨藥房影響民生

咁唔好做本地客生意囉
睇下仲有咩收入來源
連嗰一半房錢都冇得賺時，又咪死死氣推staycation package

呢條柒頭講白d啦
淨係要大疊人仔,雞碎港紙比佢把L
不過港豬見抵吊又會狗衝

本地人幫襯好失禮你？

香港人有骨氣就咪幫襯啦

執撚咗去囉

疫情今年內都冇咩可能搞掂
唔做staycation啲房空晒最好

香港酒店老細係前線好黃

內循環

你咪話啊 依加好多酒店真係會屌啲客要求多 覺得自己做爛市好撚慘架

做唔到咪quit囉

我都book咗呢間
浴室有海景

咁佢又講得冇錯，淨係做本地客做唔長

香港人不嬲都閪，有朋友去staycation，我真係覺得好痴線。香港難得清靜，以前酒店收到天價，又閪你面。你屌晒鬼咁，而家你就去幫佢回血。

咁委屈咪唔好做囉

同樣質素下，酒店平過租樓好多

係 本地辛苦好多 加上因爲有package
全部人都係酒店食咁濟 serve唔切

仲唔快啲去紫禁城搵人找數？

佢段文有屌到咩on9

呢十年起左超多酒店
你試下行去尖沙咀旺角啲橫街勁多
我唔明點解咁容易將住宅變左酒店地

On9,不如揸香港身分證唔比入住，多舊魚

宜家直頭就算親身去到開會都會變online meeting
方便好多

就算武肺完咗都會成為常態

香港有撚實業搞咩
靠政府?

個標題比樓主寫到勁衰
然後成班內文唔睇就鬧

洗撚咩，係房入面間多個開放式廚房，即刻當豪宅賣

咪撚做！

返鄉下耕田

表面對LOCAL 笑住SERVE
掉轉頭笑9你死窮撚 減價先肯黎啦咩 仲唔多謝酒店大發慈悲?

輕鬆帶風向唔撚用腦

佢有閱讀理解障礙

冇架啦等執
遲d本地人都住厭埋
疫情又唔轉好

我有屋住做乜要無啦啦比多成千蚊出去訓

明架喇 就係睇唔起香港人

批評中共內循環

前幾日仲好多on9送錢比佢地

比大陸人吊大咗個胃口 收唔返舊價就屌鳩本地人

習帝都話內循環
你班仆街係要搞事

仲出package 既酒店違反一中原則

等比拉啦

要幫襯都只會幫襯逸東

咁撚委屈不如連staycation都唔好做?

人地又冇話唔要 做咩玻璃心
佢話本地市場「杯水車薪」
只可以虧蝕少啲姐
事實的確係咁

唔好講埋啲咩冇我地香港人去住，你地酒店撚有生意，咁樣同支那人冇分別
酒店冇生意要焗做本地客，食得咸魚抵得渴，講真，平價staycation有人住，好過啲房擺哂喺度冇人住冇收入，佢唔咁做真係等執
老老實實，賣返正價香港人就會卻步，至少我自己都係咁
其實香港客出名閪就係人都知，賺你少少錢又投訴又r野，唔想做都情有可原

咁好似餐廳限聚4人都有生意
但佢地一樣叫救命，因為都係賺少好多ma

樓主執房執到好攰？

唔好接HK人生意LOR, 誰怕誰?

有本地客都咁串，你set得個價都有錢賺㗎啦
航空業無本地客吊命咪仲慘

唔想做執左佢囉

嫌三嫌四，執左佢囉

武肺搞到去唔到旅行
住幾日酒店扮旅遊左

乜撚野叫"只能被迫繼續做本地市場生意"呀？

佢話迫佢做香港人生意wo, 咁唔撚係唔願意咁係乜呀？乜撚野叫"迫"呀屌你老母？

下，咁旅遊業本質就係賺外匯生意嫁啦

做爛巿就不如唔好做 做生意包搵到錢架 傻傻地

咁那寸 執柒左佢起樓囉

唔好講乜撚野本質
咁本質做外匯生意你又開staycation優惠吸本地客幫襯？做咩唔繼續死守你個"本質"呀？人地幫襯完你你同我講"被迫做你生意"?

乜撚野態度呀？依家香港人攞槍指住你要你出staycation plan?

咁咪唔好做本地人生意囉,講到迫你做咁
而家講多兩講請我都唔撚去

正宗乞衣

咪撚減價咪冇人來羅

要不是本地客光顧 你們完蛋了

執7左佢唔得嘅？

轉酒店式公寓賣完一筆再收返貴管理費
持有人唔住又可以變返酒店房當投資

搵幾廿個 KOL同蘋果去煲足幾個月, staycation 有幾正有幾好, 叫本地人支持, 依家維到皮就即刻, 係即刻, 話被迫要你地D臭港紙咋, 其實講到底最緊要係人民幣呀屌

本地客慘撚過 condom, 做客仲比咩 secret 屌你地點解唔執好自己間房, 錢就要你比, 服務就最好無要求. 其實鬼佬客同支那客可以仲污糟十倍又唔會喺鏡頭前面講.

遲D可能屌D本地客check-out 做咩唔講多謝款待

staycation已經貴返

佢開staycation咪又係被迫開
你覺得條氣谷住谷住咪唔好去囉

SEND比公司啲C9同啲港女
佢地日日爭住SHARE話邊間邊間好

因為得大場大集團先做到staycation
但果班劏酒店房做大陸人生意就收皮

我支持去返2018年 澳門酒店價

真

100 平方尺 tst / 旺角 平時都成千銀一晚

香港人自尊心好易受傷害嫁

依家開酒店包賺？

咁撚委屈唔好做囉等你啲尊貴嘅遊客返嚟先啦下

早排去 hotel icon 直上21樓check in 唔洗排
club 80 果間

係, 好撚on9

真，以前開會淨係坐車時間都冇咗個幾鐘
依家個個喺office夠鐘先入場又唔使等人塞車遲到
直接share screen喺document mark comment
唔關自己事就close cam做自己嘢

都唔知之前出去開會開嚟做乜

好好笑比生意你好似乞尻你咁唔撚通關冇本地客入住你地真係含得撚

再嘈1折先嚟住

打J當屌閪

半價都有賺錢架喎

學下啲大陸人閪口氣：「 呢半年唔係班香港人消費你哋嗰啲package 呢半年執幾多酒店」
而家見情況好少少又俾說話人聽
雖然我都知香港人同班大陸人都唔係話好好多尤其是之前半島酒店嗰單野直接拉到班香港人同大陸人同化左

D PACKAGE佢地自己出
咁大間酒店唔係唔識計人手同成本下嘛？

好老實,本地閪客左r右r攞盡著數邊有人想做

香港人又唔撚爭氣 人地出到聲撚狗咁撚你地都仲要去 去到又要R呢樣R個樣 都唔知為乜 做到自己cheap曬

宜家瘟疫封關怪得邊個？

咁委屈你咪唔好做lor

關乜自尊心事
個情況咪同的士佬單單打打話支旗唔靚一鳩樣囉
你嬲唔通又關自尊心事咩

你一係唔好接囉 接得你唔好嘈
呢句講緊酒店 唔好一陣懶醒話會告拒載

白癡既

唔係

同埋有撚封過關
根本今年全球旅遊業開始萎縮，少人旅行
國泰都要炒人填數
你酒店業仲可以出到呢啲package去令人消費有錢賺（雖然唔係話好多）但算係咁啦

咁又一定要去酒店咩 依加人地出到聲話你地低一檔 你地仲要去

唔係見平邊有人會特登去住
肺炎都唔係無危險

你用半價吸引d 唔理肺炎黎住酒店既人
你唔志在出句聲 我諗可以再cut 多一半人
到時咪清靜囉

執左佢啦

人地都開到聲講到明，咁你班人咪唔好再去囉

好簡單姐
邊間酒店咁唔想做既
1. CUT哂D package 佢, 回復原價room rate
2. 嫌serve本地客辛苦，冇左本地客去幫襯自然 = 可以減人手。咁咪D同事失下業，好閑姐

好肯定大部分酒店到旅遊業回春果陣, 當本地客係屎。又去番以前咁
當然，到時大家出到去都唔會係香港爆房。
其實大家都係閑錢多，施捨下你地酒店業。都唔係真心諗太多咩幫你生意，經濟果D野

唔想做既，真係可以表態明確D。唔係出住優惠，做住生意來屌客
要屌都真小人D，開自己酒店名啦

唔想做咪閂咗佢
又要做又要屌
你唔撚走去屌正苦屌支共呢啲始作俑者？

Agger

波叔個仔而家點

K11 新酒店標價6K一晚, LOCAL 咩人會住呢?

咁辛苦你地唔想做
咪摺埋間酒店等開返關先重新開業囉
有人逼你接本地客

平時標到咁專劏遊客 宜家冇遊客又嫌賺唔足
夜喇 收皮啦

執柒咗佢啦

關公
講到咁啲本地客仲去，就真係食屎啦

有錢佬叫雞

仲有佢地自己出PACKAGE，唔經OTA都慳左好撚多

拆酒店起公屋

你知唔知自己畫緊乜

香港人衰撚過有大陸哩，大有人在

市場決定你既價值

根本以前個價係on99明搶 完全唔值
呢家個價先叫合理少少
無論點都完全唔應該再番以前個價
啲蝗太多錢做爛市

我諗只係貧窮限制我地嘅思想
識人做影相 個客book半島 間房差唔多兩萬

執柒佢囉
做生意包賺嫁

係人都知酒店要食遊客水，但係佢可以講得好聽d，話咩感謝市民支持，但長遠希望xxxx 咪得

一人個半個....做本地人生意點同.....

只係想話如果間嘢係有賣點
唔好理6k 定10k
實有比得起嘅人會去住

拆左酒店起住宅樓咪得囉
幫下建造業仲好la

Rosewood 定 Artus?
我記得K11 Artus 之前好似冇咁貴
Rosewood 嘅話應該好多人想J佢個無邊際泳池

Quit囉

內循環=塘水滾塘魚

Artus , 早排做左個港人STAYCATION PROMO , 2XXX一晚
唔係PROMO 6XXX

咁撚多水貨客 即日來回 邊個同你住酒店

呢句岩啊 同大陸人咁講無分別
聯會咁講係on9 但香港人用完蛋論日日係度R都係事實
做酒店嘅個個都做撚到死

唔緊要，
你貼錢我都唔想去

要不是(香港人)照顧(你們) 酒店完蛋了

demand curve同supply curve調撚轉咗???

講真旅遊業梗係做旅客架啦

有本地客唔撚做？
杯撚佢執笠啦仲忍呀

咁會比人覺得佢尚算滿意老實講佢唔係講比香港人聽，係講比政府聽，所以咪起晒鋼咁話自己點點點慘慘慘，比signal政府開關

我朋朋友2公婆staycation聽我建議，走之前掀起床辱，痾保屎落去再放番低

仲有班傻閪幫襯呢班仆街

問下啲港女先

咁唔好撚做囉

佢d pr食左屎先俾佢咁講野

淨係睇呢個post啲留言已經明點解無得做啦 好似前世未住過酒店 expectation無限高 要做到你班人既要求又收咁既價錢根本就蝕住做

酒店：來14億人，1%住酒店已經夠，至於個99%會唔會迫爆香港，WFC，我FATFAT就得啦

幫襯都要比人屌, 有冇噤撚惡

而家多左人去staycation，d package無之前咁抵

被逼賺咁委屈 無得奶共 真係慘過做雞喇

無人叫嘅老雞
係到嗌窮仲要嫌個毒撚多要求

應該dse 中四econ, 學左無耐

比較緊本地同遊客個serve法姐 都無話佢計得岩

香港人賤過狗

去過幾間所謂5星包自助餐
講真你啲嘢真係值千幾銀
又唔係大又唔係靚嘢又唔係特別好食又無嘢玩
外國同價位我做皇帝咁
唔係今次都唔知香港啲酒店咁垃圾

笑撚死

家下係內循環WOR

咩塘水滾塘魚

意圖危害國家安全或社會安定，秋後處決

只能被迫繼續做本地市場生意。

有個臭錢既亞洲人不嬲衰到仆街
洗鬼分種族

三星酒店多咗好多人月租
其實三四百蚊晚真係有得做

收錢收得好撚委屈

大家唔好再去打搞人啦

最簡單既嘢偏偏最少人做

傷害咗七百萬人民感情

比逼做本地人生意 咁撚慘唔好做呀

諗下係香港地你比呢個數，間酒店邊有咁靚分分鐘轉營做service department賺得仲多，酒店都汁撚埋唔做。
利申：呢排staycation係咁去

執柒哂佢啦

香港人冇救
貼錢比人當狗咁撚都冇反應

我被迫屌你老母塊臭閪呀

以前咩價

出黎做野就知，出trip重點係搞好關係
個會唔係重點，之後落吧識佢地先係

你班傻西仲係咁去staycation
人地唔想做你生意呀

唔想做？quit囉 賣盤囉

唔係叫佢地唔好做,係我地而家唔撚去

慘！被迫⋯⋯
我哋唔好逼佢啦

有半價
好抵玩
個露台真心無敵

連登仔哪有錢

咁委屈就咪撚做囉

好得體

2000幾住 hyatt centric 笑咗
你呢個係包自助餐package?
唔係hyatt globalist俾呢個價錢真心唔抵

2000幾可以book都conrad a peace of mind package仲可以上59樓lounge飲嘢
或者萬麗海景房都得

W corner room同marvelous suite個浴缸海景仲正啦

窮呀

只要在萬豪旗下指定餐廳消費滿 $500 蚊，就可以獲得半價住房券

用嚟住w, st regis, ritz carlton
抵到傻

辛苦哂 執左佢炒人賣左塊地皮止蝕

想做大陸客生意，點解唔去大陸開酒店，要留係香港咁折墮？

我覺得香港酒店算平wor
唔知巴打對下面呢3間有咩睇法？
其實東京，倫敦，巴黎同NYC所有5星酒店嘅價錢幾時都係貴過香港架

香港文華同st regis應該做到呢啲要求
st regis直頭可以行李執行李同set泡泡浴

local牌子好多都係垃圾
以後係香港只會住國際連鎖大集團

大陸 東南亞

係非洲應該幾百元都做到大爺

靠本地人養仲要屌返個老細

被迫...
我真係未見過做服務業會咁樣屌客囉

咁委屈咪唔好做囉 無人揸枝槍要你做喎

我話個啲原價啊
佢正價4k 5k

時勢唔好嫌margin低咪唔好做囉
做生意包賺？90年代到舊年
呢三十年都賺到笑啦

有人用枝槍指住你個頭逼你做香港人生意？
唔滿意咪唔好做

試過訂過一間，網站話有浴缸，去到得花灑，屌佢老母

咁撚難為咪唔好撚做lor

G持

快D通關快D爆多波新既比我wfh

呢間垃圾黎 住完會後悔

佢平得房價比你
其他野都會cut cost
分分鐘清潔阿姐消毒hea 做，消毒用品hea 買
咁好污糟，真係免費都唔會去住

應該係因為疫情價？感覺香港疫情減價得勁d。

56個fd落清吧睇波洗幾錢？你計吓條數就知點解會book酒

同班飛雞合作搞高級一樓一？
香港有撚實業咩，搵左咁多年easy money。
自己放棄晒啦

抵啦

其實我都估到有人咁講架啦
我2019年嗰陣book過香港RC最平都係2000幾，最盡3000

建議封多一年關

係咪當黨講嘅「經濟內循環」耳邊風

變成是『塘水滾塘魚』，幫助不大

係咪話內循環無用呀
大膽，來人，拉出去

香港四季疫情之前4000左右，反而London四季5000up， Paris四季永遠都6000up (all in hkd)

所以話香港酒店貴嘅人一定未見過london paris nyc嗰啲大brand係幾咁誇張

同奈良d鹿一樣，冇左自由行，生存唔到。

好多買個名，唔係直接MANAGE
其實半島都係香港最高級，文華都係睇地方
RITZ CARLTON同W香港嗰間個人覺得弱少少，D房都係偏細

5、6千去東南亞住VILLA真係爽好多

巴黎嗰間四季靚咁多
睇過報導一年用一百萬歐羅鮮花做佈置

shk 做業主嘅香港四季唔錯呀
反而shk自己嘅酒店brand好廢

我會住ritz

5 6千去Bali蘇梅住W

所以咪話佢講到被迫開咁委屈咪唔好開囉

邊個迫你？
講個名出黎我幫你打柒佢

因為去staycation

呢d case一定要去到房打去前台屌撚柒佢
唔撚通我比錢買難受啊

我可以答你 文華做唔到

好多時要睇場，檢貨，由本地條友揸機，邊度睇到D甩漏。同埋出差最重要係識人，建立關係，VC永遠做不到。當然，出差次數一定會大減。以前啲美國佬，乜都是當面傾，飛一程 New York 三日返。佢哋樂此不疲！

做本地客 好似好折墮咁

香港人慳番啲錢啦，人哋連你啲錢都唔想賺呀，由得人哋執啦

講到明唔撚想招呼香港人

根本香港人生意惡做！做服務業都會認同，香港人
態度係最衰格。

呢條柒頭知唔知而家咩時勢？
都冇人比正價，何來半價？

而家就話你知本地市場嘅價位去到邊，成本太高利潤太低咪執鳩左佢囉冇人阻住你

支持加價
咁撚好搵

水貨佬住乜酒店

點解

想住間浴缸對海景既係咪得 w 酒店

2000幾應該係包package啦

叫d酒店咪再出plan囉

利申幾年冇幫襯過本地酒店，含撚啦

無錯，我去旅行都唔敢同人講自己係香港人

咁事實上香港班閪客又真係難搞過支那人嘅
呢樣應該全香港嘅服務業都知

你地（唔止你一個話無）覺得無實業，係因為潛意識覺得無者

其實香港都好多startup衝出香港，只不過主流仍然係酒店旅遊金融口，你咪覺得搞唔到實業

我識唔小有搞AI，有搞social media，有搞block chain，都衝出左香港，做到d成績

我意思係，襯呢個機會，不如執一堆旅遊酒店金融，等小數實業興起。

香港人其實有實力

不過光復左先最重要

咁嘅態度 收皮啦 咪撚做本地人生意囉

對唔住囉
咁我地唔幫襯啦
我要你地飯都冇得開

好似要dinner先可以計？ 但要食完先有得book 我想係酒店食埋野同一晚入住

『塘水滾塘魚』唔撚得?
呢啲叫內循環呀你老母臭西
而家係咪同國家唱反調，係咪想送中

agger

Quit 囉

咁撚慘唔好做囉屌你老母

唔洗拆，裝修下就可以攞出來賣！

被迫？
執撚左佢囉！

學人屌客 冇香港人你地食撚哂屎啦

可以book咗先，住個日先食lunch/tea，但你要make sure你餐廳book到位

有骨氣就唔好接本地客生意囉 講條撚咩

sor9ly囉,咁你D酒店留返比狗住啦898

4k 5k 去非洲應該可以買起成條村

公廁

餐廳食野/酒吧飲野夠500就有，但st regis改左要dinner先得，你最好食之前打去問下仲有無半價住宿券派，好多人都係即日食即日住，你可以book左房先

依家諗緊book hotel icon buffet好似唔錯

被迫？乜嘢被迫？家下有人拎槍指住你個頭要你繼續做生意，去serve本地人？唔鐘意咪執左佢lo

唔鐘意呀，quit香港囉

保就業計劃？

多謝班港豬 又中班商家佬計

乜鳩staycation 包裝下就變左好野

港豬真係港豬

會員酒店

帝逸酒店
香港愉景灣酒店
汀蘭居
晉逸精品酒店尖沙咀
晉逸精品酒店銅鑼灣
晉逸精品酒店中環
君立酒店
城市花園酒店
港麗酒店
香港康得思酒店
香港麗悅酒店
香港沙田萬怡酒店
香港九龍東皇冠假日酒店
迪士尼好萊塢酒店
香港觀塘帝盛酒店
香港旺角帝盛酒店
香港荃灣帝盛酒店
香港灣仔帝盛酒店
東隅酒店
香港逸東酒店
銅鑼灣皇悅酒店
港島皇悅酒店
九龍皇悅酒店
香港四季酒店
四季匯
港威酒店
六國酒店
君悅酒店
香港維港凱悅尚萃酒店
香港粵海酒店
港島海逸君綽酒店
九龍海逸君綽酒店
8度海逸酒店
都會海逸酒店
北角海逸酒店
嘉湖海逸酒店
香港銅鑼灣智選假日酒店
香港九龍東智選假日酒店
香港蘇豪智選假日酒店
香港金域假日酒店
香港迪士尼樂園酒店
香港黃金海岸酒店
香港海洋公園萬豪酒店
悅品海景酒店﹒觀塘
悅品酒店﹒荃灣
悦品度假酒店﹒屯門
悅品天秀酒店﹒元朗
旭逸雅捷酒店﹒荃灣
旭逸雅捷酒店﹒灣仔
旭逸酒店﹒旺角
旭逸酒店﹒荃灣
唯港薈
港島英廸格酒店
麗景酒店
逸﹒酒店
香港凱悅酒店-沙田
香港凱悅酒店-尖沙咀
宜必思香港中上環酒店
富薈炮台山酒店
富薈馬頭圍酒店
富薈上環酒店
富薈灣仔酒店
海景嘉福酒店
香港洲際酒店
港島太平洋酒店
港島香格里拉大酒店
香港JW萬豪酒店
香港灣仔睿景酒店
九龍酒店
九龍香格里拉大酒店
蘭桂坊酒店九如坊
如心銅鑼灣海景酒店
香港如心艾朗酒店
南灣海景酒店
如心海景酒店暨會議中心
香港旺角薈賢居
香港朗廷酒店
香港文華東方酒店
馬哥孛羅香港酒店
銅鑼灣維景酒店 (原維景酒店)
九龍維景酒店(原京華國際酒店)
旺角維景酒店 (原京港酒店)
問月酒店
彌敦酒店
千禧新世界香港酒店
諾富特世紀香港酒店
奧華酒店 - 南岸
悅來酒店
香港九龍貝爾特酒店
太子酒店
恆豐酒店
華逸酒店
青逸酒店
富豪機場酒店
富豪香港酒店
富豪九龍酒店
富豪東方酒店
麗豪酒店
香港萬麗海景酒店
香港瑰麗酒店
皇家太平洋酒店
帝都酒店
帝京酒店
帝景酒店
香港喜來登酒店
遠東絲麗酒店
海景絲麗酒店
香港荃灣絲麗酒店
仕德福山景酒店
仕德福酒店
香港瑞吉酒店
城景國際
英皇駿景酒店
灣景國際
港景匯
君怡酒店
九龍酒店
置地文華東方酒店
帝樂文娜公館
香港遨凱酒店
柏寧酒店
半島酒店
中環．石板街酒店
香港麗思卡爾頓酒店
帝苑酒店
奕居
香港今旅酒店
香港W酒店
香港華美粵海酒店

廿幾人去半島酒店book一間房就得，3個人去時鐘就要開2間房，呢個世界公平咩???

睇完呢個post我明點解唔想做

lm

酒店業嬌生慣養

根本就係大陸問題搞到香港咁多遊客，推高咗啲房價同需求

係得簽文件先會黎香港，但都少左啦

兩邊係自己個pad 簽個名搞掂，除非好大單野要搞個記者會

有咁耐風流。。。。

同感 唔係我消費得起

先唔錢（我都覺得酒店明當啲客係乞丐）
你話叫空姐 明星 地產 保險 或者包間房ok
本地旅行。。。諗都on9
好似智力有問題

做生意啲傻閪做到懵撚咗以為做乜都100%必賺嘅

又放棄香港人，佢想害自己家人

酒店雞逐單抽佣掛

陣間開返關 喺你間酒店爆群組 關門大吉14日唔好阿支阿咗

前排個manager 都講面對面都緊要不過嚟緊會online 同business trip 並存，咁講其實商務客嚟緊起碼少一半

而家staycation, 人多到泳池同gym 房都限人數要排隊入，去嚟做乜？

最近我條女提議 staycation, 比我一嘢ban 鳩咗佢。check-in 要打蛇餅，泳池人多到要插針，全部港媽教B游水，嘈L住晒，錢就洗咗，但一D度假氣氛都冇

唔該list唒認同佢既酒店出黎

邊間？

搞笑 樓上仲討論緊邊間好
俾少少骨氣好無

被迫做生意咁有趣

支持裝修酒店 幫佢地轉型

佢梗係唔想做啦
依家俾人用晒來爆房
水杯，床單，浴缸，面盆，度度都有
一開門陣精味已經湧出來

蘇梅 conrad正好多

香港豆潤咁細
做本地客做得幾耐

而家staycation太濫

食下午茶仲嘈過酒樓

叫佢睇下澳門先，咁大個人仲咁多幻想

why?

犯國安法

內循環呀